《藥到命除》想講咩

一開始就話人人都有病 以為係講而家啲人浄係講金唔講心 後面真係唔知想點 又亂倫又剩
有冇巴絲解讀下

講人性 控制慾
套戲有好多層次
首先就係人為左健康，為左長壽會用盡所有邊方法
世人用錢買以為可以淨化身心用錢買健康
城堡主人就用呢啲做實驗，為求immortal同 pure bloodline
然後係人生控制權，男主去到個療養院覺得自己人生被操控，但其實現實世界我地都被各自既role and responsibility捆綁

呢啲哲學性好重既戲，每人睇到既野都唔同